import { Injectable } from '@angular/core';

@Injectable()
export class Quiz {

    public Quiz;

    constructor() {

        this.Quiz = {
            "Mazi": [{
                "ID": "1",
                "question": "فَعَلَ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ واحد مذکر غائب"
            }, {
                "ID": "2",
                "question": "فَعَلَتْ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ واحد موئنث غائب"
            }
                , {
                "ID": "3",
                "question": "فَعَلْتُمْ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ جمع مذکر حاضر"
            }, {
                "ID": "4",
                "question": "فَعَلْتُ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ واحد متکلم"
            }
                , {
                "ID": "5",
                "question": "فَعَلْتُنَّ",
                "option1": "صیغہ جمع موٗنث حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ جمع موٗنث حاضر"
            }
                , {
                "ID": "6",
                "question": "فَعَلْنَ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ جمع موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ جمع موئنث غائب"
            }
                , {
                "ID": "7",
                "question": "فَعَلْتِ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث حاضر",
                "answer": "صیغہ واحد موئنث حاضر"
            }, {
                "ID": "8",
                "question": "فَعَلْنَا",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ جمع متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث حاضر",
                "answer": "صیغہ جمع متکلم"
            }, {
                "ID": "9",
                "question": "فَعَلَا",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ تثنیہ مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث حاضر",
                "answer": "صیغہ تثنیہ مذکر غائب"
            }, {
                "ID": "10",
                "question": "فَعَلَتَا",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ تثنیہ موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ تثنیہ موئنث غائب"
            }],
            "Muzare": [{
                "ID": "1",
                "question": "يَفْعَلُ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ واحد مذکر غائب"
            }, {
                "ID": "2",
                "question": "تَفْعَلُ",
                "option1": "صیغہ جمع مذکر حاضر",
                "option2": "صیغہ واحد متکلم",
                "option3": "صیغہ واحد مذکر غائب",
                "option4": "صیغہ واحد موئنث غائب",
                "answer": "صیغہ واحد موئنث غائب"
            }]
        }
    }
}


